1.Функция setTimeout() выполняет действие единожды через заданное количество времени,
а функция setInterval() будет выполняться до момента, пока ее не остановят.

2.У функции setTimeout() задержка стандартно 0. 
Если задать 0, то она выполнится быстро, насколько это возможно. 

3.Функция clearInterval() останавливает и обнуляет результаты.
Ее нужно использовать, чтобы цикл не стал бесконечным.